\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/preamble.tex}

\includeonly{
   UVOD.tex,
   DINAMIKA_FLUIDA.tex,
   TURBULENCIJA.tex,
   METODA_KONACNIH_VOLUMENA.tex,
   SIMULACIJA.tex,
  % PARALELIZACIJA.tex,
}

\begin{document}

\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/title.tex}

\pagenumbering{Roman}
\setcounter{page}{1}

\addcontentsline{toc}{chapter}{SADRŽAJ}
\newpage\clearpage

\begin{spacing}{1.6}
\tableofcontents 
\end{spacing}
\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{POPIS SLIKA}
\listoffigures
\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{POPIS TABLICA}
\listoftables
\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{POPIS OZNAKA}
\printnomenclature[3cm]
\newpage

\chapter*{Sažetak}
\addcontentsline{toc}{chapter}{SAŽETAK}
U ovom radu su korišteni principi računalne dinamike fluida kako bi se opisao problem prijenosa
topline između više različitih tvari koje su u međusobnom
dodiru. Takav problem se na engleskom i u fizici naziva ``conjugate heat transfer". Analizira se
prijenos topline između grafičke kartice i vodenog bloka unutar kojeg struji voda koja će
prisilnom konvekcijom hladiti
procesor, memoriju i druge komponente. Cilj je provjeriti učinkovitost hlađenja geometrije
\cite{original_cad} za grafičku karticu NVIDIA GTX 8800 te predložiti eventualne promjena tako da
hlađenje bude bolje i da se postignu manje temperature na procesoru. Geometrijska mreža izrađena je koristeći
programski paket \textit{Salome}, a proračun metodom konačnih volumena je izvršen koristeći
programski paket \textit{OpenFOAM} u kojem je korišten $ k-\epsilon $ model
turbulencije sa standardnim zidnim funkcijama. Zanimati će nas stacionarno rješenje.

\vspace*{1cm}

Ključne riječi: računalna dinamika fluida, prijenos topline, konvekcija, vodeno hlađenje, grafička
kartica.

\chapter*{Summary}
\addcontentsline{toc}{chapter}{SUMMARY}
In this work, principles of computational fluid dynamics were used to describe the problem of
heat transfer between multiple different bodies in contact with each other. Such a problem in physics is
referred to as "conjugate heat transfer". The heat transfer between a graphics card and a water block through
which water flows to forcibly cool the processor, memory, and other components is analyzed. The goal is to assess
the cooling efficiency of the geometry given by \cite{original_cad} for the NVIDIA GTX 8800 graphics card and propose potential
changes to improve cooling and achieve lower temperatures on the processor. The geometric mesh was
created using the software package \textit{Salome}  and the calculation was performed using the
finite volume method with the \textit{OpenFOAM}  software, utilizing the $ k-\epsilon $ turbulence
model with standard wall functions. We will be interested in the steady-state solution.

\vspace*{1cm}

Keywords: computational fluid dynamics, heat transfer, convection, water cooled, graphics card.

\newpage
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/UVOD.tex}
\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/DINAMIKA_FLUIDA.tex}
\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/TURBULENCIJA.tex}
\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/METODA_KONACNIH_VOLUMENA.tex}
\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/SIMULACIJA.tex}
\input{/home/cfd5/.config/emacs/latex-stuff/oznake.tex}

\pagebreak

\printbibliography[heading=bibintoc, title={LITERATURA}]
% \bibliography{zavrsni}
\chapter*{PRILOZI}
\begin{enumerate}[leftmargin=*, labelindent=0pt]
\item[I.] CD-R disc
\end{enumerate}
\addcontentsline{toc}{chapter}{PRILOZI}
\end{document}
